★圖！活動劏房！當年KCR的 棺材卡(紅磡永別亭---和合石)

內部

紅磡永別亭支線

樓豬鐵膠

老貓，你住過？

More Lm 學野

每朝清晨，僅一班

返工啦

仲有九龍華仁側面有個火壇

火棚

火棚（Fo Pang）是一個位於香港九龍的山谷及已消失村落的名稱，位於危旗山以東與何文田以南[1]。現有衛理道貫通。火棚的位置約即現今的九龍華仁書院東面。
在九華興建之前，該處曾是一號九龍墳場，為外籍人士專用之墳場。墳場於1933年12月15日搬離[2]。
火棚亦由九廣鐵路（現稱港鐵東鐵綫）貫通，位於油麻地站（現旺角東站）與九龍車站（現紅磡站）之間。

點解叫永別亭?

人生Last day

老貓，有冇聽過當年啲鬼故

d後人食散水餅

聽過！隨你作

老貓分享多啲掌故黎聽聽！火棚我都唔識。講多啲

我仲以為係直通車返支那既站, 大家好SAD
所以叫永別亭

聽日六十六要仆街了

呢張photo只係永別亭附近，永別亭在hk poly內

d色靚到仆街

好似係poly船型大廈附近

定係果個乜乜九鐵電子工場

好耐之前睇文聽過

以前返支那隨時扣留（似北韓），分分鐘永別

yes 白矮屋core X

張相位置，今 中旅物流中心

下方 華仁

打橫 衞理道（未起）

睇咗陣地圖
火車後面唐樓應該係溫思勞街？
而圖右白色大樓左邊就係老龍坑街？
我見有啲建築物都仲喺度
呢頭做咗大酒店集中地都係因為往和合石火車停喺附近？

幾耐之前度？果頭已經係別墅區？

當年方便上落棺材去和合石

睇到我屋企

唔記得後面兩支大天線係屬於電台？電報局？定係英軍？

原來係咁，學到野

以前細個住鐵路旁，有時瞓唔著，朝早5:00-6:00就見到一班得二、三卡柴頭經過

長大才知道原來係運棺材

據此網所述，係40年代後期

老貓，你細個住邊條街，邊年？

睇錯，佢寫50年代

lm

紅墈係咪因為九龍第一間公眾斂房開係到，所以之後係呢區發展出殯儀業集聚經營？

no answer

mong kok

When

in kowloon

染布房街？

問你邊年呀

送去集中營的死亡列車咁款

電台係溫思勞街

從前未有大發射站

電台係用果個天線射既